CPK兩分店涉欠薪突停業一周

//
在本港有3間分店的國際連鎖餐廳California Pizza Kitchen（CPK）疑拖欠員工薪酬，數十名員工前日集體向勞工處舉報。有現職員工向《蘋果》表示，接獲管理層通知，CPK新蒲崗及九龍灣分店將停業一周，但重新開業無期，員工擔心兩間分店最終結業，不但無法追討欠薪，10多萬元遣散賠償更恐「凍過水」，促勞工處盡快介入，助員工度過年關。

數十名CPK員工前日向勞工處求助，指公司拖欠去年12月的薪酬，部份員工被通知要以七折或五折支薪，但仍未收到薪酬，位於新蒲崗及九龍灣兩間CPK分店昨日（9日）繼續停業，只黃埔分店仍營業。員工楊先生（化名）表示，昨收到管理層通知，兩間分店會停業一周，「同我哋講話舖頭有啲問題要裝修，叫我哋放一個禮拜假先」。

他指，管理層未有透露兩間分店何時重新開業，公司也沒交代是否會結業或解僱員工，「叫我哋當清住假先，開返時會通知我哋返工，其實係無了期。」他指，公司已拖欠上月薪酬，擔心一旦結業，一個月代通知金及遣散費合共10多萬元都會「凍過水」。他質疑，公司一直拖延不肯解僱，變相迫員工「自動離職」，毋須支付代通知金及遣散費，「臨過年搞啲咁嘅嘢，糧又冇得出，勞工處又好似幫唔到乜嘢，只話會備案」。

職工盟統籌幹事王宇來批評，CPK拖欠員工薪酬不但未有履行僱主責任，兩間分店更重開無期，只安排員工放假，卻不作解僱，「分分鐘人去樓空都唔出奇。」他指，若公司拖欠員工薪酬超過一月，已可視為變相解僱。但他批評，勞工處已知悉CPK欠薪，更應主動接觸僱主了解情況，「究竟出唔出到糧？係咪會結業？都應該去調查，而唔係等到人死咗先去救」。

《蘋果》前日（8日）已就欠薪及分店停業事宜向CPK查詢，截稿前仍未收到回覆。
//

結業潮 is coming to town

要不是pk 攬炒早就不行了

過年後, 腦細食埋最後一轉, 應該會大量倒閉

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店